{
    "results": [
        {
            "category": "ASTRONOMÍA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
            "correct_answer": "Júpiter",
            "incorrect_answers": [
                "Venus",
                "Mercurio",
                "Tierra"
            ]
        },
        {
            "category": "CONSPIRACIONES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Cuál es una de las teorías de conspiración más populares sobre los extraterrestres?",
            "correct_answer": "El gobierno ha ocultado la presencia de extraterrestres en la Tierra.",
            "incorrect_answers": [
                "Los extraterrestres están planeando invadir la Tierra.",
                "Los extraterrestres han construido bases secretas en la Tierra.",
                "Los extraterrestres son seres pacíficos que quieren ayudar a la humanidad."
            ]
        },
        {
            "category": "ESPIRITUALIDAD",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "¿Qué es el karma según la filosofía hindú?",
            "correct_answer": "Un concepto relacionado con la reencarnación",
            "incorrect_answers": [
                "Una forma de meditación",
                "Una técnica de curación",
                "Una práctica de adivinación"
            ]
        },
        {
            "category": "FÚTBOL",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿En qué país se encuentra el estadio Maracaná, uno de los más famosos del mundo?",
            "correct_answer": "Brasil",
            "incorrect_answers": [
                "Argentina",
                "España",
                "México"
            ]
        },
        {
            "category": "FINANZAS E INVERSIONES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Qué es el ROI en finanzas?",
            "correct_answer": "Una fórmula para calcular el retorno de inversión",
            "incorrect_answers": [
                "Un tipo de inversión en bonos del gobierno",
                "Una estrategia de diversificación de cartera",
                "Una herramienta de análisis técnico de acciones"
            ]
        },
        {
            "category": "MISTERIOS Y ENIGMAS",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "¿En qué año se descubrió la tumba de Tutankamón en el Valle de los Reyes de Egipto?",
            "correct_answer": "1922",
            "incorrect_answers": [
                "1933",
                "1945",
                "1956"
            ]
        },
        {
            "category": "RELIGIÓN",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "¿Cuál es el nombre del último libro del Nuevo Testamento en la Biblia cristiana?",
            "correct_answer": "Apocalipsis",
            "incorrect_answers": [
                "Génesis",
                "Éxodo",
                "Levítico"
            ]
        },
        {
            "category": "ARTE",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
            "correct_answer": "Leonardo da Vinci",
            "incorrect_answers": [
                "Pablo Picasso",
                "Claude Monet",
                "Vincent van Gogh"
            ]
        },
        {
            "category": "ARTE",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
            "correct_answer": "Michelangelo",
            "incorrect_answers": [
                "Leonardo da Vinci",
                "Pablo Picasso",
                "Raphael"
            ]
        },
        {
            "category": "ARTE",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Quién pintó \"Cisnes que reflejan elefantes\", \"El sueño\" y \"La persistencia de la memoria\"?",
            "correct_answer": "Salvador Dalí",
            "incorrect_answers": [
                "Jackson Pollock",
                "Vincent van Gogh",
                "Edgar Degas"
            ]
        },
        {
            "category": "ARTE",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Qué pintura de Van Gogh representa la vista desde su asilo en Saint-Rémy-de-Provence en el sur de Francia?",
            "correct_answer": "La noche estrellada",
            "incorrect_answers": [
                "Trigales con cuervos",
                "El sembrador con sol poniente",
                "La iglesia en Auvers"
            ]
        },
        {
            "category": "ARTE",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Quién pintó el fresco bíblico La creación de Adán?",
            "correct_answer": "Michelangelo",
            "incorrect_answers": [
                "Leonardo da Vinci",
                "Caravaggio",
                "Rembrandt"
            ]
        },
        {
            "category": "CIENCIAS BÁSICAS",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Qué nombre se le da a todos ¿bebés marsupiales?",
            "correct_answer": "Joey",
            "incorrect_answers": [
                "Ternero",
                "Cachorro",
                "Cachorro"
            ]
        },
        {
            "category": "CIENCIAS BÁSICAS",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano? ",
            "correct_answer": "Fémur",
            "incorrect_answers": [
                "Escápula",
                "Fibula",
                "Ulna"
            ]
        },
        {
            "category": "CIENCIAS BÁSICAS",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Qué tipo de roca se crea por el intenso calor Y la presión?",
            "correct_answer": "Metamórfica",
            "incorrect_answers": [
                "Sedimentaria",
                "Ígnea",
                "Diamante"
            ]
        },
        {
            "category": "CIENCIAS BÁSICAS",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Cuál es el símbolo elemental del mercurio?",
            "correct_answer": "Hg",
            " incorrect_answers": [
                "Yo",
                "Mc",
                "Hy"
            ]
        },
        {
            "category": "CIENCIAS BÁSICAS",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": " ¿Cuál es el elemento más abundante en el universo?",
            "correct_answer": "Hidrógeno",
            "incorrect_answers": [
                "Helio",
                "Litio",
                "Oxígeno"
            ]
        },
        {
            "category": "CULTURA GENERAL",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Cuántos colores hay en un arcoíris?",
            "correct_answer": "7",
            "incorrect_answers": [
                "8",
                "9",
                "10"
            ]
        },
        {
            "category": "CULTURA GENERAL",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Qué significan las letras en la zona horaria GMT?",
            "correct_answer": "hora del meridiano de Greenwich",
            "incorrect_answers": [
                "hora del meridiano global",
                "mediana general Time",
                "Glasgow Man Time"
            ]
        },
        {
            "category": "CULTURA GENERAL",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Qué elemento de la máquina se encuentra en el centro de los fidget spinners?",
            "correct_answer": "Rodamientos",
            "incorrect_answers": [
                "Ejes",
                "Engranajes",
                " Cinturones"
            ]
        },
        {
            "category": "CULTURA GENERAL",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Cuál es el planeta más cercano al sol de nuestro sistema solar? ?",
            "correct_answer": "Mercurio",
            "incorrect_answers": [
                "Marte",
                "Júpiter",
                "Tierra"
            ]
        },
        {
            "category": "CULTURA GENERAL",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "El tipo “hada” lo hizo’¿Debut en qué generación de juegos de la serie principal de Pokémon?",
            "correct_answer": "6th",
            "incorrect_answers": [
                "2nd",
                "7th",
                "4th"
            ]
        },
        {
            "category": "DEPORTES GENERALES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿En qué deporte es un \"volante\" ; ¿usado?",
            "correct_answer": "Bádminton",
            "incorrect_answers": [
                "Tenis de mesa",
                "Rugby",
                "Cricket"
            ]
        },
        {
            "category": "DEPORTES GENERALES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Qué equipo ganó la Copa Mundial de la FIFA Brasil 2014?",
            "correct_answer": "Alemania",
            "incorrect_answers": [
                "Argentina",
                "Brasil",
                "Países Bajos"
            ]
        },
        {
            "category": "DEPORTES GENERALES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Cuándo se jugó el primer partido internacional oficial?",
            "correct_answer": "1872",
            "incorrect_answers": [
                "1880",
                "1863",
                "1865"
            ]
        },
        {
            "category": "DEPORTES GENERALES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Qué afroamericano es en parte responsable de la integración del béisbol de Grandes Ligas?",
            "correct_answer": "Jackie Robinson",
            "incorrect_answers": [
                "Curt Flood",
                "Roy Campanella",
                "Satchell Paige"
            ]
        },
        {
            "category": "DEPORTES GENERALES",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Cómo se llama el estadio del Manchester United?",
            "correct_answer": "Old Trafford",
            "incorrect_answers": [
                "Anfield",
                "Estadio de la Ciudad de Manchester",
                "St James Park"
            ]
        },
        {
            "category": "GEOGRAFÍA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Qué estado es el estado más grande del ¿Estados Unidos de América?",
            "correct_answer": "Alaska",
            "incorrect_answers": [
                "California",
                "Texas",
                "Washington"
            ]
        },
        {
            "category": "GEOGRAFÍA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Cuál es la capital de Indonesia?",
            "correct_answer": "Yakarta",
            "incorrect_answers": [
                "Bandung",
                "Medan",
                "Palembang"
            ]
        },
        {
            "category": "GEOGRAFÍA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Cuál es el nombre de los indígenas de Nueva Zelanda?",
            "correct_answer": "Maorí",
            "incorrect_answers": [
                "Vikingos",
                "Polinesios",
                "Samoanos"
            ]
        },
        {
            "category": "GEOGRAFÍA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Cuál es la capital de España?",
            "correct_answer": "Madrid",
            "incorrect_answers ": [
                "Barcelona",
                "Sevilla",
                "Toledo"
            ]
        },
        {
            "category": "GEOGRAFÍA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "Con qué océano bordea la costa oeste de los Estados Unidos?",
            "correct_answer": "Pacífico",
            "incorrect_answers": [
                "Atlántico",
                "Indio",
                "Ártico"
            ]
        },
        {
            "category": "HISTORIA OCULTA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿Cuántos alunizajes tripulados ha habido ?",
            "correct_answer": "6",
            "incorrect_answers": [
                "1",
                "3",
                "7"
            ]
        },
        {
            "category": "HISTORIA OCULTA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "En 1720, Inglaterra estaba muy endeudada y se involucró en la Burbuja de los Mares del Sur. ¿Quién fue el autor intelectual principal detrás de ella?",
            "correct_answer": "John Blunt",
            "incorrect_answers": [
                "Daniel Defoe",
                "Robert Harley",
                "John Churchill"
            ]
        },
        {
            "category": "HISTORIA OCULTA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "¿Quién fue el primer primer ministro de Canadá?",
            "correct_answer": "John Macdonald",
            "incorrect_answers": [
                "John Abbott",
                "Alexander Mackenzie ",
                "Robert Borden"
            ]
        },
        {
            "category": "HISTORIA OCULTA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "¿A qué partido político pertenecía Abraham Lincoln cuando fue elegido POTUS ?",
            "correct_answer": "Republicano",
            "incorrect_answers": [
                "Demócrata",
                "Independiente",
                "Whig"
            ]
        },
        {
            "category": "HISTORIA OCULTA",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "fácil",
            "question": "En 1453,¿Qué ciudad importante cayó?",
            "correct_answer": "Constantinopla",
            "incorrect_answers": [
                "Roma",
                "Hamburgo",
                "Atenas"
            ]
        }
    ]
}